日本自駕遊問路+討論區

岩岩自己一個去完環千葉縣一圈
plan 緊下個月再出發
今次大阪出發，路線未定
有冇同好？
有問必答

留名待問

租架1000cc 既私家車好抵玩
都係四百幾蚊港紙一日
油錢仲平過樽裝水
唔入一線大城市市區，泊車唔係問題
唔使keep 住check JR 班次
自駕果種自由
試過真係返唔到轉頭

我都plan緊九州自駕，有冇推介路線

所以就懶到我五分鐘路程都渣車

南九洲or 北九洲？
去幾多日？
不過其實九洲唔大
只要你肯俾公路費，四個鐘頭可以去到九洲任何一個地方
長崎上山睇夜景
鹿兒島櫻島

有時因為住airbnb 太偏僻
搞到要揸車先去到便利店
有時係因為周圍泊到車（唔包括一線大城市）
油錢平，真係當單車咁用

嚟緊都去日本自駕

應該去北九州， 諗緊半自駕定全自駕好，想搭由布院之森

自駕過一次 真係返唔到轉頭
而家去日本都係自駕
岩岩係四國自駕完

黎緊一月頭去鹿兒島自駕5日
有冇巴打去過，有無路線推介
Lm學野

黎緊都去九州自駕 福岡入鹿兒島走 七日六夜 有無巴打有好介紹

1000cc 慢到仆街
起碼都1500

會唔去高千穗牧場

霧島諗緊去唔去

係東京九州沖繩都揸過
買咗機票下年去關西同南九州自駕

係日本自駕完真係返唔到轉頭

想問下北海道8d7n自駕玩唔玩到道央+富良野旭川+道南？

揸過marx x之後， 那種在高速公路見車就過的感覺 翻唔到轉頭

下次打算去名古屋自駕，不過日子唔長，可能隊去高山就返來。

想問你四國去左邊度？我想去高知

2月去東北渣左8日
最辛苦係每朝同個fd清雪

9月單拖渣左4日去日光、會津、那須
最慘係塞車

黎緊下年2月尾會去瀨戶內同四國
買左機票，行程未定

去日本自駕遊真係好正

黎緊1月去關西自駕遊
Book左雪胎但未試過落雪揸車
有無巴打講下係點 同埋有咩教路

關西比教少積雪
除非你上山/去丹後果邊
都係果句，留多2倍距離剎車
有無book埋4WD?無就執生

會去御在所山 但唔會揸上山
應該係山腳搭媚纜車上去
無4WD 因為六個人去 租左部vellfire 加雪胎

日本人搾車好禮讓
雖然係咁 建議大家唔好搾咁快
安全第一

逢車過車既話 小心下一個出意外就係你
今次無事 未必代表你手車好 只係運氣問題

利申 差d 成部車衝過落山

北九州我上次路線

中午福崗落機拎車-天神泊時租車場食lunch-門司港-別府

別府-由布院-黑川

黑川-阿蘇火山-熊本

熊本-佐賀

佐賀-outlet-太宰府-福崗

除第一日及最後一日高速公路，其他日子行山路或普通車路

四萬十川，足摺岬

跟牌加幾多行好

櫻島
霧島
えびの高原

佐多岬封左重建可以不去

2月尾去關西自駕，會去京都、和歌山、白濱，其實需唔需要租雪胎呢？因為睇返以往天氣資料，好似冇落過雪

唔去日本海果邊其實唔需要

利申都係二月尾去關西

明白，你租左咩車玩呀？

邊駛咁早租
等緊times出promote
都係租demio果類細車

毒撚推po無人理

想問下demio 3個大人+2個大喼會唔會好窄？

你第三個人會好辛苦
Gip就剛剛好放到
Aqua差唔多size,後座係咁

細車仔( e.g. Fit, Aqua）嗰啲都係2大人兩大喼only, 爸打要租高一兩個class既車坐得舒服

Aqua 好唔好揸呀？我都想租呢部玩

出年夏天一個人自駕， 初步預計去竹田城跡，伊根町，美山町，主要去d 要揸車先去到嘅地方。近畿地方仲有無咩秘境好去？

我自己一個渣
一半高速一半山路，都算夠力

横浜 日光 鬼怒川 会津若松 那須 横浜

不過下次想試demio DE

大阪渣去名古屋食鰻魚飯
舊年試左, 好正

留名
我去過兩次沖繩
一次大阪名古屋京都round trip

二月去東京 上輕井澤或河口湖
怕落雪唔識渣

Vitz揸過兩次，一次洞爺湖雪地一次京都
1000cc都唔會話太差，最緊要油平

一個人就唔太化算 今年岩岩係日光揸左三日 超舒服 不過泊車個陣high 花左架車 好lucky最後都無發現 唔駛陪錢

我都係日光+1個人
9月中租左4日
日日都落雨

見當地人行跟牌+20
但我怕相機
所以跟人行
人快我快，人慢我慢

我1000cc 自己一個人坐
唔係要係公路0-100之外
其實郊區起步，市區停燈都夠做

more, 一月都去大阪
求路線

租過10次車到, 主要係7人車.

Toyota Alphrad
Nissan Elgrand
Nissan Serena
Honda Stepwgn

所以大概幾人幾行李要咩車擺得落, 都會大概知既, 有需要可以問

上次去九州租左架note 都幾正
高速公路d人快到 個個跟牌2倍行

其實去外國睇夜景都幾On9，最近既香港都有

啱啱去完京阪神奈，第一次去，都有諗過自駕，3個人車費同租車差唔多
不過聽講京都搭車好方便，所以無租到
而家諗番起租咗嘅話最後一日由有馬去機場就唔洗係咁搭過站同不停check 車，差啲趕唔到飛機

Toyota alphrad 6個人冬天得唔得

我知應該好迫，但無計 最大都係租到呢架
得 1 2牌 租唔到日本hiace

我唔係去日本自駕遊可唔可以加入討論

最多5大人, 4大喼加1中喼

留名跟進

Book左但6人點算 不過全部人身型都瘦
Alphrad同elgrand都已經最大

有冇人見過日本超速相機係咩樣？

Book多架囉

少D行李

呢架係Elgrand, 我租個陣, 佢俾左架6人位俾我, 你見到中間個牌, 係得2個位. 張圖你見到, last 個排右邊訓低左張凳, 個度擺到3個30吋大gip. 跟住車尾就再擺到2個25吋中gip.

就好似上面講, 你人無得減, 就減gip 既size 同數量. 同埋問清楚, 你租個架車, 係7人位定6人位. 6人位你就一定賴野.

上次係大阪入白濱自駕已經覺得好正

唔該巴打解答
我係Toyota rent a car 租 佢聲稱架alphrad 係8 人 就算唔係8都係7

所以唯有少啲行李 有一個朋友話帶大背囊 希望放得哂

得一個司機 無得租多架

上次租 estima 一個五大人
四大 gip 都擺得哂

我都諗緊白濱有咩玩, 除左睇石睇景同浸溫泉

我想問有無人租過660cc車 好似move 個啲車 上斜係咪死緊

諗住遲下租7日 可能搵架平平地租 兩個人兩件行李

起碼都要租架1000cc啦⋯⋯
660cc 行快少少已經就斷氣咁

660cc
我以為你講緊電單車

明白 咁可能租架demio 或同level

準備喺九州自駕
有一日會朝早喺延岡出發去高千穗同阿蘇火山 最後夜晚去別府 會唔會趕到仆街
睇過啲時間早少少出發其實應該好夠

唔係喎
租過 兩個人兩件行李 夠力有突
咪當試下揸k-car 香港又無咩機會揸
感受下日本feel

我次次都2大人1BB，有2大1小gip再加BB車
所以一定要1500cc以上先夠大架
Btw上次租架1.8prius，又幾好揸喎衰鬼

下一個租車多得你唔少
重要整臭香港人個名

上次租車check果時勁多花痕
我問個職員上手究竟去左邊度

岩岩book左2月果轉
繼續aqua

你係指我唔賠錢定點? 我一落車個職員叫我俾佢睇張入油單同走去check車就叫我搞手續 我本身都諗住佢係搞手續時叫我賠 點知佢咩都無講就話走得 唔知係咪我加大左保險有包定點
另外架車已經俾上幾手high花左幾條痕 我估佢應該會一次過翻新?

其實想問唔識日文， 又唔識路， 係咪最好唔好自駕

有邊個一開始揸車係識晒路 去之前做下功課先囉

6人6大gip租咩車好？

無車會得. 一定要2架. 所有7人車都係得3排位. 你坐得6個人, 即係坐晒三排, 仲邊有位擺喼

想問租車係咪上佢日文網站訂會平d?

我有fd 試過租兩架車 或者book 架大少少van 仔一日遊

我2月都諗住東京揸去草津輕井澤再返東京還車
2月係咪要租埋雪軩好啲？

習慣自架遊.... 尤其有啲地方無巴士

黎緊星期一去九州 福岡個邊自駕遊 想問下巴打個邊有無落雪 要唔要租雪軚？

新Prius仲好揸

唔識唔好亂講啦
6人n件行李
係日本中部玩左十幾日
Alphard Hybrid輕鬆
中排前少少，後排前少少
都坐得好舒服
佢要六個大喼
最多咪放一個係中排

遮哂個房鏡點睇後面

上網睇下天氣預報
唔一定落雪先要雪軚
落完雨再低幾度，個路面結冰
人行會仆街，車行會冼軚

睇下你講緊邊間

16 年新版
定係新果隻plug-in hybrid?

搾得呢類車 就算無放行李
唔多唔少都會俾張凳遮左
都慣左淨係用左右鏡

其實唔係唔得 但仲要預位放shopping既野 會好辛苦

大板渣過黎緊去沖繩渣

老實你咁擺, 我真係唔識.

我就咁睇, 有30吋大既"大急", 你係約3個度. 你要擺6個咁樣既size 係車, 我其實唔知你點攪. 同埋, 實會買野, 女人會有手袋, 男仔會有背包. 你咁質法, 仲話擺多個急係前面, 老實, 我諗攞車個日本仔見到都 O 嘴.

東京名古屋北海道雪地自駕經驗留名
試過真係返唔到轉頭

16年新版
起圍可以細腳少少

黎緊去東京揸落草津同輕井澤
Ps上年揸過去日光

唉落雪先去自駕
我唔想玩飄移

黎緊新年假去輕井澤，想問下租Mark X要唔要租埋雪呔？

一定要

係咪Toyota rent a car會平d?

我今次去自駕揸揸下中途落過雲雪
跟住睇住D車由60km/h -> 40km/h

一定唔係

[冬季限定]
toyota 係某幾個道府租車會免費送雪呔

有冇雪呔?

有, 但路面無雪

times都會
係東北唔配雪呔門口都出唔到

揸Mark X可以頭搖又尾擺

想問下，下個月會去北海道想自駕，4wd即係邊幾款車

黎緊3月頭去大阪自駕6日
想問下4個人 4個喼，JAZZ得唔得

可能真係我唔識 後鏡都唔用

一定唔得
你 n 個人去預渣架 n+2 人數既車就差不多

我兩人兩喼坐 Jazz 就岩岩好
你呢個人數唔 Noah 都要 wish

好多款都有
睇你大車定細車

4wd 係四驅車，唔係越野同落暴雪都冇咩特別需要
一般揸兩驅既私家車都夠

巴打們
想問如果我租呢隻RV系列既車種
夠唔夠4人 + 4個喼

夠

租toyota prius a
油電，坐位又闊，坐五人，兩大兩細都仲有位剩

兩大兩細係指行李嘅意思

你意思係 prius 坐五人都擺到 2大2細行李

但prius 唔會好貴 ?

你上各大租車網睇下價錢咪得
toyota/times/nippon/orix.....

hybrid車係貴D
但你慳左油錢

你地唔飲酒？
下午飲啤酒
夜晚清酒

自駕好危險

前幾日係九州自駕完返嚟，都第三次係日本自駕了，今次奇怪係博多有一個T型路口，紅色圓燈，綠色右箭頭，咁應該可以右轉吧 點知我轉右，左邊有車B我，右邊又有車行緊 都唔知係點，唔知係咪圓燈都要變埋綠先得定我行哥時綠箭頭已經轉左紅⋯btw：熊本估唔到好塞車 一泊底左係酒店唔想揸出嚟

無得飲
所以有得揀我唔會揸

我酒鬼
自駕唔到

睇人地飲自己無得飲

記住係 prius a!
七人車，拆左後面兩座位的版本
你可以上toyota car官網睇下啲demo
我每次租車都會search下車款 睇下個size同啲基本配備

有埋google map可能容易理解啲
你意思係咪你要出返大路，跟住左邊有車駛過來，而當時轉右燈亮左？

以我理解，通常話可以比你轉彎，都要睇有冇對頭車，例如呢種十字路口:

唔係呢種來的，呢種我反而知要係中間等，係一個T型路口，我就係I線轉右，而見到右轉箭頭綠但圓燈紅，T字右邊先有車B我，再到左邊都有車行 最後我都過左，唔知係咩，可能塞塞地車轉左燈都未知

想問下有冇大阪達人
我黎緊3月去6日5夜 4個人去 2男2女
第一日係關西落機就會去京都 之後住一晚
其後果4晚就會落返大阪住。
會玩 USJ 奈良 果啲
想問下如果我咁樣4個人租車自駕好定撘鐵好
唔該熱心巴打解答到

利申 : 月頭2個人先係南九州自駕完
果種揸到邊，玩到邊既感覺，真係返唔到轉頭

想問下大家，未試過係日本揸車，想問係咪唔同香港就算綠燈都要睇清楚左右2邊先可以轉灣or直去

綠燈轉左要讓行人

京阪神搭鐵太方便，自駕淨係泊車都泊窮你

thanks bro

今次租prius C
一百公里先一格油燈，估計可行八百公里
極慳油

不過依家大阪府開始落雪
有d 擔心

應該係你塞到轉咗燈，正常燈尾圓燈就轉紅色就會著右轉箭咀，直至到圓燈轉咗紅色幾秒先會熄，而呢一段時間另一邊應該都唔會有車，應該係你塞到右轉燈都熄埋仲未過曬過路口，所以另一面先會B你

巴打玩大阪仲有邊到

我都係

下個月都係租同一款

好鍾意一個自駕兜風

想問三個大人 三個中喼
夠唔夠坐??

後座得咁大，一定唔夠

後座不嬲擺袋

我當尾箱放兩個
中排摺埋都唔夠???(唔介意中鏡望唔到後面)

揸部車去玩水

試過兩次自駕東京，感想係真係唔多鍾意市區渣車

有無巴打依家係岡山/四國 呢種雪仲揸車係咪好危險

次次都係kcar 660cc, 2條友去. 不知幾爽

易揾位泊, 路費入油租車平, 高速行120 k/m 無問題

而家係彥根
好撚大雪
要揸得超慢 好小心 印下放下個腳制

今次租corolla axio 個尾箱原俾左長版我

依家去到三重縣，近名古屋大雪到仆街
冼左兩次呔，有d 驚
又大雪封路，好麻煩

我聽日影張相俾你睇
四個人四個中gip 加一個細gip都得
但後排擠過地鐵

我都係三重
大雪到好煩

市區塞車，泊車又貴
真心唔抵

前座乘客more

想睇下你點擺

黎緊2月尾東京 會去箱根同富士山
3個人3大喼book左fit/jazz 已經book埋雪呔
好淆底

睇表演

我自駕過好多次：

1. 釧路→十勝→美瑛→札幌 (雪地)
2. 秋田→山形→福島 (雪地)
3. 福岡→長崎→熊本→大分→福岡
4. 東京→草津→群馬→東京

另外名古屋，大阪市內都試過。

東北高速渣到140-150都比人推

日本都有人推

我係湯布院往湯平方向條山路都俾架貨車推，仲b我 山路我已經揸到60-70，因為窄窄地我唔想太快

想問大阪市內 揸方唔方便
泊車貴唔貴

自駕完 返唔到轉頭

夏天去完北海道
準備下月頭出發東京近郊

求其照住先

中間位，黃色膠袋下面放一個gip
圖左尾箱企直一個gip
圖右面尾箱兩個gip 橫放
但變左冇位放袋，每次買得多野就要開gip 執野

肯撚定你keep住行快線

東京近郊自駕一日遊去邊好？

雨刷 冇拎起身嘅？

入去買下野者，唔係過夜，冇事既

係縮骨香港人先諗到
塞到咁重咁自豪

佢地d貨車等於我香港d泥鬼，渣得勁快

仲會閃你添
不過如果有警車，啲人又會行返安全車速，慢線拉龍，中快線冇曬車

prius alpha有分5座7座，5座四個人應該好好用。

最新嗰代我唔建議，後排head room唔夠，老婆屌晒鬼。

根本就夾硬喇，你冬天去行李大件衫又厚，迫到hihi

尋晚霧島行山路，無燈無乜車，好在四個人一齊，唔係真係幾驚下

係香港揸慣度度都有街燈
去到日本冇街燈，對頭高燈係幾影響

一個人去東京係咪唔洗諗自駕？

一個人揸無問題
但你又唔講揸去邊

利申：一個人揸，經過都內都覺得痴撚線

我咩都未plan
淨係買左機票咋
一條友揸一日四圍兜好唔好呢

唔好渣 成撚日塞車
Btw上邊個班話比人推嘅仆街就死返入慢線啦，唔好阻撚住晒

即係邊隻？
上次我係租呢隻

黎緊都會租返同一款，但佢俾邊代我就唔sure喇

機場直出近郊無問題既

你一入都內既話塞撚到痴線
首都高出入全部都塞

打算住淺草百幾蚊hostel...

咁你就坐地鐵算啦
香港塞唔夠咩

月頭去完
飛大阪，淨玩姫路廣島

本來book toyota, 想試aqua(因為揸hybrid上癮)
點知book唔到雪呔，轉左日產
最後全程都冇雪，遲一個禮拜去已經有可能要揸雪地

聽日去岡山自駕 租左雪呔 求指點
之前只試過沖繩自駕

係山陰地方先有雪，所以唔駛驚

我係租最新嗰款，好揸嘅，但尾箱堅唔算大，兩個29" spinner平放side by side先剛剛擺到，上面想再擺嘢已唔夠位，d backpack戰利品已經要擺前面(老婆同個小朋友坐後排)

佢個網話KEP48小時前同租車公司講但又話無

仆街啦屌 過兩日出發先發現原來Times租車係無ETC卡 カードはお客様でお持ちください

我而家另外再book左budget 好彩好似有包

tocoo都有etc咭租
重有放題

2月尾會去京都，和歌山，白濱，那智，請問需要租雪呔嗎？

同Times個CS一齊拆掂左 我夜晚到日本坐巴士出市區先 第二日再喺市區分店拎車

佢地覆得超快，抵讚

initial d,
BTW, fastest 13x in jp, my frd about 15-160

樂天租車好似平啲

睇過唔係平好多
計埋d 保險其實差唔多

自已2次都係去times
黎緊果次都係

諗住去沖繩自駕
其實係咪跟前車超速就得？
Honda fit hybrid 同埋 toyota aqua 邊間好渣/多野玩/夠力？（2大人2大喼）

你上官網預約定樂天果d網預約?

我復活節假期架機8:35到關西, time 10點收工會唔會有可能趕唔切攞車

如果有機會趕唔到就得豐田同nippon揀

人地幾快你咪幾快，俾人推就行返慢線
兩架都夠做，不過fit 1300cc, aqua 就1500cc

普通fit 就1300cc
Fit hybrid 唔係1500cc 咩？

日文官網
利申半桶水日文所以無GPS方面既問題

好奇一問 去自駕遊有冇棍仔租

aqua 未揸過
淨係揸過prius同 prius alpha
靜同舒服
幾好玩，有得揀玩唔同mode (例如ev mode)
又有得揀睇住差緊電定用緊電幾得意

fit hybrid就普普通通
隔音差d所以嘈d
感覺冇toyota咁慳油
但係應該多d位放野

力就應該差不多，兩架都唔會唔夠力

fit 個尾箱係放得多d 野
因為aqua 個尾矮d,但兩個大gip 都唔大問題
三個人開始先有問題
toyata hybrid 出名爽d, fit 就未試過

電話係咪鳩填就得?

可以聯絡到你既方法
利申用fd地址電話
佢會寄張 times card黎
所以你無得鳩填的

上次廣島+四國個架 上110都想死

660cc?

請問係orix租 有無中文導航？

因為北海道 我係tabir個個網租過 有中文
今日想租返但得note 唔係幾想渣

Orix有fit又平dd

Prius alpha係幾正 上160 170無難道

Aqua踩到160都仲有得去
不過淆底收油

福岡budget 租車好唔好？
有無巴打租過？

如果由東京揸去伊豆玩三日，連埋高速公路費大約幾錢，本身諗住jr 廣域pass，但係都10000yen一個，我地三個人，如果揸車平或者差唔多價錢就緊係渣車啦

日本d 交通真係貴到嘔

原來旅遊保包墊底費
諗緊一個人兜返日

三月大阪自駕遊 搵位泊車難唔難同埋停車場收費點

如果你淨玩京阪神就建議你唔好自駕遊
搵車位又係時間，泊車又貴，日本多數會有個最大收費，你過左大約個金額就會收你max，大概1000-1700不等，max可以泊有啲12個鐘有啲24個鐘。
就算你淨係泊兩三個鐘都起碼700-800

如果去遠啲自駕遊就好正

二月底去日本
今晚買飛
都係揸車周圍去
去沖繩定大阪好啲?

因為我地加埋五條友 住既位又唔算方便

計過往經驗車費一千走唔甩 所以考慮租車周為走

既然係咁
不如襯有車去遠啲既地方玩，唔好淨玩大阪
日本啲鄉下 講到又想去

係福岡租過，除咗部車里數多少少之外都唔錯

服務重好好，我拎車果日柒到去錯分店，個日本妹二話不說即刻車返我去book 咗果間，好感動

民宿book死左大阪 今日打去問下有無得改

大家租開邊間
我Toyota 主力，Times24後備

睇下有無d特別offer , 無嘅就toyota多。

Times多

nippon rent a car < 無得輸

Budget租車fit果隻
係未一定自動波？

日本9成9係AT

除非你要租86果D先有棍

Times有棍M2同Kcar，集中係四國/北關東
但好快比人搶哂

上個禮拜既...
擺左一晚... 剷左20 分鐘

有無人試過租? 係咪一定要識日文/日本人先得? 我見有啲台灣blog都租過來玩

Guam呢邊好渣
架車甩皮甩骨 擋風玻璃又污糟，夜晚一落雨真係睇條毛

返到酒店要拎布自己洗玻璃

有無人只行國道唔行高速
一來高速貴, 另外國道D路靚
時間又唔係差好遠

另外點樣可以方便睇到D租車優惠

盡量行國道唔行highway

好想租棍黎揸

大阪 成田 24小時租車
價錢同toyota 正價差不多
但toyota 做member 有95折

同JR pass 概念類似
唔係pass 既路段就補錢
最後還ETC 卡果陣找數

有冇巴打租歐洲車網好介紹?
黎緊諗住響東京揸

我成日覺得toyota係好貴

二月尾去九州

點知乜酒店都full唒

你預130左右

留名先，成日去自駕

bnb 囉，仲多d 選擇

大阪路費好撚貴，泊車好多地方要俾錢，例如rinku outlet,我日本自駕咁多次未見過outlet要俾
利申:今日離開大阪，明天四國再自駕

攞車買，好似¥540 /day

去京阪神買kansai thru pass,好過
大阪去神户K car 來回路費成¥3000又成粒鐘
京都泊車泊到你窮，奈良公園餵鹿又要俾錢泊車

京都泊車世界級 狗也不屌
btw清水寺d車位係愈高愈平

我上次去，諗住上山放低人
自己泊山腳行返上去
見到市營1000yen 一日，但冇位
但行前少少右邊私家場同山腳差唔多價位
拿拿林泊入去

去輕井澤可以行返轉碓冰

條橋好正呀，有冇揸車上去行返轉？

輕井澤真係唔係太岩我
btw碓冰 :p 真係難行

3月尾自駕四國 4日3夜

四日三夜夠唔夠環島？
行程有冇得參考下，夏天想去一轉

2月尾自駕岡山四國
9日

唔好玩啦
4日夠玩其中2個

上星期去勁大側風 前面D大貨車都吹到打橫行

C-121

買左張$447 諗住尻玩 或者160飛住去